<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>

<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" >
  <generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.0">Jekyll</generator>
  <link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" />
  <link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" />
  <updated>2017-10-09T00:07:17+07:00</updated>
  <id>http://localhost:4000/</id>

  
    <title type="html">Xanh Foundation</title>
  

  
    <subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle>
  

  

  
  
    <entry>
      <title type="html">Học sinh thống kê để làm gì</title>
      <link href="http://localhost:4000/cafe%20sinh%20th%E1%BB%91ng%20k%C3%AA/2017/10/01/H%E1%BB%8Dc-sinh-th%E1%BB%91ng-k%C3%AA-%C4%91%E1%BB%83-l%C3%A0m-g%C3%AC/" rel="alternate" type="text/html" title="Học sinh thống kê để làm gì" />
      <published>2017-10-01T00:00:00+07:00</published>
      <updated>2017-10-01T00:00:00+07:00</updated>
      <id>http://localhost:4000/cafe%20sinh%20th%E1%BB%91ng%20k%C3%AA/2017/10/01/H%E1%BB%8Dc%20sinh%20th%E1%BB%91ng%20k%C3%AA%20%C4%91%E1%BB%83%20l%C3%A0m%20g%C3%AC</id>
      <content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cafe%20sinh%20th%E1%BB%91ng%20k%C3%AA/2017/10/01/H%E1%BB%8Dc-sinh-th%E1%BB%91ng-k%C3%AA-%C4%91%E1%BB%83-l%C3%A0m-g%C3%AC/">&lt;h4 id=&quot;địa-điểm&quot;&gt;Địa điểm:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;ABMiracle Cafe (105/2 Vườn Chuối, Phường 4 Quận 3, Tp.HCM)&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;tham-gia&quot;&gt;Tham gia:&lt;/h4&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Ts. Phùng Khánh Lâm&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ths. Lê Thị Quỳnh Nhi&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bs. Bùi Tiến Hoàn&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bs. Nguyễn Thị Ngàn&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Bs. Nguyễn Đức Hải&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;CN. Đoàn Thị Hường&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;SV. Nguyễn Thị Thế Nhân&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;BS. Nguyễn Minh Nhân&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ths. Lê Thị Thảo Nguyên&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;nội-dung&quot;&gt;Nội dung:&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Do đây là buổi đầu tiên, các thành viên chủ yếu giới thiệu bản thân để làm quen với mọi người, trao đổi sơ về Sinh thống kê, và nêu ra các mong muốn cần được chia sẽ từ anh Lâm.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Làm quen-tự giới thiệu bản thân
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Các thành viên lần lượt giới thiệu bản thân và mong muốn tham gia sự kiện cà phê sinh thông kê.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Thảo luận
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Anh Lâm: Sinh thông kê là gì, và cảm nhận của các bạn về sinh Thống kê?
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Tất cả các bạn đều nghĩ sinh thống kê được ứng dụng chủ yếu trong nghiên cứu khoa học, đặc biệt là phân tích số liệu là việc không thể thiểu.&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Hải: thấy sự có ý nghĩa thống kê trên toán học khác so với thức tế, khó có thể ứng dụng thống kê sinh học vào thực tế.&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Hoàn: thông kê sinh học được ứng dụng trong cuộc sống và Y học. Kết quả nghiên cứu được ứng dụng trên nhóm đối tượng nghiên cứu.&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Ngân: cảm thấy phương pháp nghiên cứu là quan trọng nhất, tuy nhiên khi đọc báo thì bạn không biết được phương pháp nào đúng hay sai.&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Hường: khó để hiểu được sinh thống kê khi còn đi học.&lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Anh Lâm: hãy nêu thêm các khó khăn của các bạn khi tiếp cận Sinh thông kê?
    - Đa số nhận thấy học sinh thống kê thì khó nhưng khi làm nghiên cưu dựa vào sinh thống kê thì cảm thấy thú vị mặc dù chưa hiểu rõ giá trị của sinh thống kê. Bên cạnh đó các phép kiểm thống kê rất nhiều, mà khi học thì không được dung ngay đến nên đến khi cần thì không còn nhớ để áp dụng.&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Anh Lâm giải thích:
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Sinh thống kê là cầu nối giữa toán lý thuyết (mang tính chính xác) và sinh học y học. Vận dụng toán kỹ thuật để đưa ra ứng dụng, khác với dịch tễ học chỉ thiên về thiết kế nghiên cứu, sinh thông kê thiên nhiều hơn về kỹ thuật thực tế. Dùng sinh thống kê để suy diễn từ mẫu đại diện sang cộng đồng.&lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Ngoài ứng dụng trong phân tích số liệu (chỉ chiếm một phần trong toàn quá trình nghiên cứu), sinh thống kê còn được ứng dụng trong cuộc sống:
            &lt;ul&gt;
              &lt;li&gt;Giúp chúng ta có thể đưa ra những nhận định tốt hơn, suy nghĩ kỹ hơn trước khi nhận định một vấn đề (cho ví dụ về hoạt động 2 phần bộ não slow và fast (viết có sai thì bạn nào chỉnh dùm mình nha ☺ ) )&lt;/li&gt;
              &lt;li&gt;Giúp chúng ta biết đặt câu hỏi trong nghiên cứu. Khi nhà nghiên cứu có được ý tưởng nghiên cứu, thường sẽ nhờ nhà thống kê để đưa ra được một câu hỏi nghiên cứu phù hợp.&lt;/li&gt;
              &lt;li&gt;Trong phân tích, người biết nhiều về sinh thống kê hơn (kỹ thuật) thì sẽ trả lời được nhiều câu hỏi nghiên cứu hơn, giải quyết được nhiều vấn đề hơn.&lt;/li&gt;
              &lt;li&gt;Sinh thống kê quan trọng nhất là “sự giả định”, vì sinh thống kê không phải là toán chính xác nên cần có sự giả định để phù hợp với mục đích nghiên cứu.&lt;/li&gt;
            &lt;/ul&gt;
          &lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Các câu hỏi khác từ các bạn và câu trả lời từ anh Lâm:
        &lt;ul&gt;
          &lt;li&gt;Làm sao để kiểm soát nhiễu trong nghiên cứu?
            &lt;ul&gt;
              &lt;li&gt;Cần có thiết kế nghiên cứu phù hợp, và còn nhiều yếu tố khác giúp kiểm soát nhiễu (sẽ nói trong các buổi sau).&lt;/li&gt;
            &lt;/ul&gt;
          &lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Các chuyển ngữ từ bộ câu hỏi tiếng Anh -&amp;gt; tiếng Việt?
            &lt;ul&gt;
              &lt;li&gt;Phần này sẽ được nói rõ hơn trong các buổi sau. Tuy nhiên quy trình của việc này như sau: Bộ câu hỏi tiếng Anh -&amp;gt; dịch sang tiếng Việt-&amp;gt; đánh giá bản dịch -&amp;gt; dịch ngược lại từ bản tiếng Việt sang tiếng Anh (người Việt sống ở nước ngoài, và không được biết bản tiếng Anh) -&amp;gt; so sánh giữa 2 bản tiếng Anh.&lt;/li&gt;
            &lt;/ul&gt;
          &lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Có thể thay đổi thiết kế trong quá trình phân tích số liệu không?
            &lt;ul&gt;
              &lt;li&gt;Hoàn toàn có, và có thể trong suốt quá trình nghiên cứu. Thay đổi để cho phù hợp với tình hình thực tế.&lt;/li&gt;
            &lt;/ul&gt;
          &lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Sau khi hoàn thành nghiên cứu, nhà xuất bản có yêu cầu tác giả public dữ liệu nghiên cứu?
            &lt;ul&gt;
              &lt;li&gt;Tùy nhà xuất bản, thường thì các báo quốc tế uy tín sẽ yêu cầu public.&lt;/li&gt;
            &lt;/ul&gt;
          &lt;/li&gt;
          &lt;li&gt;Quy trình gửi báo quốc tế là như thế nào?
            &lt;ul&gt;
              &lt;li&gt;Gửi bài báo đến các reviewer (thường có 2-3 reviewer) -&amp;gt; đánh giá (thường 14 ngày) -&amp;gt; phản hồi là đồng ý cho đăng hay không -&amp;gt; Nếu không đồng ý thì kết thúc, nếu đồng ý đăng thì có 2 trường hợp, hoặc là đăng ngay và trường hợp hai là phải sửa trước khi đăng. Trong trường hợp phải sửa thì nghiên cứu viên phải sửa và gửi lại cho reviewer.&lt;/li&gt;
            &lt;/ul&gt;
          &lt;/li&gt;
        &lt;/ul&gt;
      &lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Những nội dung mong muốn trong buổi 2
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Những kiến thức cơ bản của thống kê&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Hướng dẫn cách đọc báo hiệu quả&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Cách làm sạch số liệu trước phân tích&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Giới thiệu sách để tham khảo&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Các bạn đang làm đề tài tốt nghiệp sẽ trình bày sơ về các phân tích số liệu để mọi người nhận xét&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Làm rõ biến số thứ cấp trong nghiên cứu của bạn Ngàn (Nghiên cứu về tiền sử dị ứng với độ nặng của SXHD)&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Định nghĩa biến số&lt;/li&gt;
      &lt;li&gt;Cần hiểu rõ hơn về thế nào là phép kiểm, p value, khoảng tin cậy, SD, SE.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Nhận xét chung về buổi 1
    &lt;ul&gt;
      &lt;li&gt;Tất cả các bạn đều nhận xét buổi học thật hữu ích, gần gũi nên dễ tiếp thu. Tuy nhiên do thay đổi thời gian buổi 1 nên số lượng các bạn đã đăng ký mà không tham gia hơi nhiều. Do đó các bạn có đề xuất ban tổ chức tìm chỗ phù hợp hơn cho buổi sau nếu nhiều người.&lt;/li&gt;
    &lt;/ul&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</content>

      
      
      
      
      

      <author>
          <name>Lê Thảo Nguyên</name>
        
        
      </author>

      
        <category term="Cafe Sinh thống kê" />
      

      

      
        <summary type="html">Địa điểm:</summary>
      

      
      
    </entry>
  
</feed>
